# TaskManager-25

# О проекте
**Менеджер задач**

### Стек технологий:
Java SE/Spring/SPRING REST/SPRING CLOUD/SPRING TESTING/SPRING SECURITY/
SPRING SOAP/SPRING AOP/SPRING IOC/Docker/Git/MySql/PostgreSql/Maven 3/GRADLE/
HIBERNATE

### Программные требования:
- JDK 1.8;
- MS Windows 10 x64.

### Аппаратные требования:
- Процессор: Intel® Dual-Core 2.4 GHz - или аналог;
- Оперативная память: 1.5 GB; 
- Место на диске: менее 5 МБ.

### Сведения о разработчике:
**ФИО**: Волков Валерий Сергеевич

**Электронная почта**: volkov.valery2013@yandex.ru

### Команда для сборки приложения:
```bash
mvn clean install
```

### Команда для запуска сервера:
```bash
java -jar ./taskmanager-server.jar
```


### Команда для запуска клиента:
```bash
java -jar ./taskmanager-client.jar
```


Приложение поддерживает следующие терминальные команды / программные аргументы для получения данных о приложении:
- Терминальная команда: help, программный аргумент: -h - для получения справки;
- Терминальная команда: version, программный аргумент: -v - для получения версии приложения;
- Терминальная команда: about, программный аргумент: -a - для получения информации о разработчике;
- Терминальная команда: info, программный аргумент: -i - для вывода информации о системе;
- Терминальная команда: arguments, программный аргумент: -arg - для вывода списка поддерживаемых аргументов;
- Терминальная команда: commands, программный аргумент: -cmd - для вывода списка поддерживаемых терминальных команд;
- Терминальная команда: task-create - для создания задачи;
- Терминальная команда: task-list - для вывода списка задач;
- Терминальная команда: task-clear - для очищения списка задач;
- Терминальная команда: task-update-by-index - обновить задачу по индексу;
- Терминальная команда: task-update-by-id - обновить задачу по идентификатору;
- Терминальная команда: task-delete-by-index - удалить задачу по индексу;
- Терминальная команда: task-delete-by-id - удалить задачу по идентификатору;
- Терминальная команда: task-delete-by-title - удалить задачу по заголовку;
- Терминальная команда: task-view-by-index - просмотреть задачу по индексу;
- Терминальная команда: task-view-by-id - просмотреть задачу по идентификатору;
- Терминальная команда: project-create - для создания проекта;
- Терминальная команда: project-list - для вывода списка проектов;
- Терминальная команда: project-clear - для очищения списка проектов;
- Терминальная команда: project-update-by-index - обновить проект по индексу;
- Терминальная команда: project-update-by-id - обновить проект по идентификатору;
- Терминальная команда: project-delete-by-index - удалить проект по индексу;
- Терминальная команда: project-delete-by-id - удалить проект по идентификатору;
- Терминальная команда: project-delete-by-title - удалить проект по заголовку;
- Терминальная команда: project-view-by-index - просмотреть проект по индексу;
- Терминальная команда: project-view-by-id - просмотреть проект по идентификатору;
- Терминальная команда: sign-in - войти в систему;
- Терминальная команда: sign-up - зарегистрироваться в системе;
- Терминальная команда: log-out - выйти из системы;
- Терминальная команда: update-password - обновить пароль пользователя;
- Терминальная команда: view-profile - обновить пароль пользователя;
- Терминальная команда: edit-profile - изменить данные пользователя;
- Терминальная команда: data-base64-clear - очистить base64 данные;
- Терминальная команда: data-base64-export - экспортировать домен в base64 вид;
- Терминальная команда: data-base64-import - импортировать домен из base64 вида;
- Терминальная команда: data-bin-clear - очистить бинарные данные;
- Терминальная команда: data-bin-export - экспортировать домен в бинарный вид;
- Терминальная команда: data-bin-import - импортировать домен из бинарного вида;
- Терминальная команда: data-json-clear - очистить json данные;
- Терминальная команда: data-json-export - экспортировать домен в json вид;
- Терминальная команда: data-json-import - импортировать домен из json вида;
- Терминальная команда: data-xml-clear - очистить xml данные;
- Терминальная команда: data-xml-export - экспортировать домен в xml вид;
- Терминальная команда: data-xml-import - импортировать домен из xml вида;
- Терминальная команда: exit - для выхода из приложения.

### Текущая сборка CI / CD:
https://gitlab.com/Volchara2k/taskmanager-25/-/pipelines

## Скриншоты:
https://drive.google.com/drive/folders/12wlfV98ja9NO8SwyKgbie2q7PcbPQhvp?usp=sharing